移民嘅話，加拿大同澳洲點揀？

我未來老婆喺外國讀書
打死都唔願意係香港過人世
佢話一係加拿大一係澳洲
對於呢樣嘢，我都好OPEN
但我作為一個土生土長香港人，只係去過加拿大exchange同去過澳洲長旅行
有無巴打可以補充下呢兩個地方在生活上分別有咩優點缺點？
多謝指點

加拿大會好悶，澳洲衣食住行都容易適應d但種族歧視好嚴重

你open,佢有晒主見
叫佢揀,免得將來怨你

溫哥華 多倫多都叫有野玩
加拿大其他就唔好諗
唯一可取係就可以成日去美帝玩

澳洲種族歧視我明，親身經歷過
加拿大悶嘅原因係咩呢？
係物質/生活上無咁多選擇？

溫哥華移民唔錯呀

加拿大啦
澳洲D學校 不了

Vancouver for sure

澳洲同加拿大都淪陷左

分別住過edmonton同calgary20年
每個星期日就係去superstore同chinatown買一個星期既餸
悶到仆街同機會香港真係多好多
所以最後回流返香港

當年張國榮移民之後回流香港，傳聞佢抑鬱病都係係加拿大染上/惡化

佢喺澳洲讀書，勁中意澳洲，但對加拿大無反感
而我去加拿大exchange，對加拿大印象幾好，但去澳洲就只係旅行，認識不深，感覺只是不錯
咁先死，都唔知就邊個好

澳洲

而且我身為一家之主，我都有say架
佢唔怨我但我自己住得唔開心，有意思咩？
所以想多啲資訊啫

我知要搵到人住過晒兩個地方好難
但可否講下你住過嘅地方有咩好/唔好?

邊個易就去邊

拎到本護照你再拎工作簽證易過借火

基本上美澳加係好親密 3個國家d人都好多交流 d後生成日都周圍去打工移民

lm

理論上加拿大好d
多d 免簽國家

加拿大好凍

兩邊都要計POINTS...你咪搵自己夠POINTS個個
BTW, 點解最近移民澳洲既人一路口講話澳洲歧視嚴重但一路就好想去?
你到底想點?好去唔去去個憎到自己死既地方?

我住咗係悉尼幾年未經歷過歧視wor 不過係去澳洲都唔好去syd，你會覺得自己係大陸，去melb最好

加拿大特別係溫哥華好難搵工
澳洲陽光與海灘應該生活好啲

同班新移民一樣心態

天氣澳洲會好d，加拿大都幾凍，尤其溫哥華以外城市
經濟上加拿大產業多元化d，G8成員國之一，有比較札實既工業基礎，澳洲太依賴賣礦
褔利邊個好d唔清楚，但加拿大都唔錯，如果生仔有牛奶金收
至於悶唔悶呢個問題我諗都係見仁見智，鐘意大自然既話兩個國家都好
至於歧視，澳洲應該會嚴重d，加拿大好左膠
公共交通澳洲會好過加拿大，如果你將悉尼火車vs溫哥華skytrain既話，悉尼火車線路多d
利申：加拿大人，當時移民去既城市係魁北克省既滿地可，溫哥華去過一次，澳洲去過悉尼旅行兩次

澳洲物價高過加拿大，但人工都高。
文化方面其實兩者都唔差得遠。

不過講移民難度，最近澳洲政府對移民政策越來越嚴，五時花六時變，如果有機會移民澳洲就要盡快

巴打你本身識法文？好少香港人會揀滿地可

凍死人
佢應該識法文啦
滿地可d餐牌都無英文

講凍嘅話 其實多倫多都一擔擔
係溫哥華似人樣啲

喺滿地可唔識法文應該好難生存
除非住喺個島嘅西南角
但係就算喺嗰區 我諗都要識一定程度嘅法文

澳洲PR, 下個月citizen
講天氣的話澳洲贏，唔駛解釋
稅制兩邊基本上一樣
消費的話，如果你唔係大溫落西雅圖shopping
其實兩邊差唔多
歧視的話兩邊bamboo celling 幾嚴重
不過兩邊都有好好嘅visa 去美國做野(我做IT,所以幾睇重呢一點)
兩邊大城市都俾強國人攻陷

想問師兄你邊行？
做accountant / finance 澳洲真係麻麻
相反做IT engine 呢邊幾ok

"澳洲太依賴賣礦"
你幾耐冇去過澳洲
早就開始轉型
開始著重旅遊業同基建

澳洲唯一壞處
夏天太鳩多flies

加拿大
食野好撚貴
要比tips
又落雪

澳洲多毒蟲毒物 加拿大可以去美帝玩，訂amazon us

滿地可住就要識法文，旅行雖話可以唔駛識，因為滿地可係成個魁省最雙語既城市
當年屋企人生意partner全部移民滿地可，咪跟埋一齊去左
屋企人話就係鐘意滿地可法式浪漫風情，同埋d人有風度有禮貌印象唔錯，所以移過去
不過天氣真係好西 如果而家回流返加拿大多數會揀溫哥華

如果香港讀普通科 grad左兩年 想去澳洲/加拿大移民
有冇成功率高啲既方法

🇨🇦

溫哥華應該廣東人多d

美撚表示加拿大

比佢揀囉

Btw都要移到先得

加拿大 澳洲垃圾地方 比香港好少少咁解

加拿大好冷
澳洲好熱
睇你鐘意冷定熱

澳洲呢啲垃圾地方去黎做嘜
浪費人生

加拿大歡迎外地人好多，少啲歧視
工作機會嘅話多倫多比澳洲多好多誇國公司headquarter
澳洲多好多昆蟲

但如果鍾意陽光就澳洲啦
怕曬唔怕凍就一定加拿大好啲

同埋加拿大人出名friendly
呢個名唔係浪得虛名

肯定加拿大

利申 去過兩個地方，澳洲好撚差

咩科？依家做邊行？

除咗天氣之外，加拿大都應該比較好：

種族歧視無咁嚴重，經濟、文化、交通同美國接軌…

Sports 做普通office工

澳洲好熱

讀allied health 易唔易移民？
定係有其他地方易啲？

利申：遲啲去澳洲master

加拿大一票

100% agree

一樣係兩個地方都住過

加拿大基本就代表北美既制度
好多野同美國打通

美式口音英文點都好過澳洲口音

澳洲好多蒼蠅

悉尼夏天可以熱到40幾度但D 屋無冷氣

只要有架車 加拿大生活舒服到不得了

澳洲的話，基本上冇可能。

當你真係有層樓果陣
裝個冷氣機都唔係咩難事姐
再加上幾百蚊澳紙就有一部郁得既移動式冷氣機
用果陣拎出黎 唔用果陣收埋

U.K. BSc MSc CS

做左兩年有冇方法去到加拿大

加拿大
Calgary Edmonton嗰邊天氣幾好又幾好住，同埋嗰個省稅率低
Toronto (Ontario) 嗰邊多名校，冬天凍啲
Vancouver 好多有錢華人移民，好多明星回流/後代都係Vancouver，比Ontario多姿多彩啲，冇咁凍，最出名嗰間SFU聽聞好撚多有錢人讀

透過working holiday既機會大唔大？

澳州有蟲蟲

同埋加拿大東岸係凍，但你t-shirt + 毛衣可以應付個位數溫度，因為嗰邊唔係香港嘅濕凍
同埋空氣乾淨又乾爽，暗瘡去到好咗好多，濕疹人去到應該都少翻發

再唔係去Tasmania讀個兩年嘅program ，用偏遠地區簽證移民

咁你有層樓 係咪可以唔使講澳洲英文 可以殺晒 d 烏蠅？

可唔可以講多啲

吹水台 有個post叫 你問我答 澳洲移民
樓主係做移民，去請教專家

點解咁多人踩澳洲
講真
我過咗澳洲讀書加生活五年幾都未比人歧視過
可能我stay起大城市
又唔覺得澳洲口音好難聽wor

Melb JJ

澳洲讀allied health好很貴喎

移民就實易啦 （除咗言語治療）

IELTS全7 或以上，做多兩三年嘢（最好讀埋MASTER考埋法文）
就應該夠分去

加拿大for sure

你真係一家之主就直接收咗老婆皮話留係香港啦。咪FF自己真係有say啦。

呢兩個地方，你地點移民去？定本身就係佢地國民？

其實移民應該係靠我
我個profession其實都唔係十拿九穩
只係叫有機會咁解
分分鐘仲要讀返一年書嚟過渡
邊行就唔自爆了，因為行頭好窄
叫做儲落有少少錢，過到去至少有錢買屋
有得揀，大溫當然無得輸，但初初搵人請，好大機會要住二線城巿先

咁我想問，如果要預住一排(講緊幾年)二線城巿
澳、加邊邊比較濕鳩？

怕熱就緊係去加拿大啦
但係skilled migration要起碼兩年工作經驗
你咪讀完喺澳洲做兩年申請加拿大
ielts要全7

溫哥華樓價物價係最貴
其次應該mel sydney toronto差唔多
點解你唔直接睇下邊個大城市多你嗰行嘅公司先？
如果toronto mel嗰啲要租平地方唔難
你肯住studio/ basement就實有平地方住
反而係你去二線城市又係咪真係易啲搵工？唔知你邊行

想睇物價比較可以用呢個網
加拿大薪奉稅多過澳洲少少，但如果你收入低過3皮港紙一個月都唔係差好遠

另外加拿大個skill migration scheme係如果你成功申請，你一去就已經係PR，有福利
生仔可以直接唔洗錢
住多兩年幾三年就有passport
但澳洲就一去只係TR，要住夠3年生仔先唔洗錢

大約係咁，我早排都睇開呢兩個地方啲資料，唔肯定有冇記錯
但呢兩年多咗好多（美國）人申請加拿大，係難咗

加拿大冇咁多蛇蟲鼠蟻，又多左膠，比較少歧視

搭單問下，PR加拿大係咪一定要個邊有人請先可以過到去

唔係，不過加唔少分

🇨🇦
澳洲啲生蕃同大陸人冇咩分別
加拿大人質素高又舒服

過到去拎社保得唔得

如果三大專科grad，點樣移民加拿大最易？係咪去加拿大讀master再搵工？

澳洲啦
加拿大凍死你

你唔夠儲蓄證明點申請
你想申請家人團聚嗰種？要直繫親屬/grandparents

夠儲蓄過到去唔搵工做蝗蟲 坐吃山崩，咁會唔會拎到？

做廚/水電技工/識法文最易

加拿大啦
澳洲又生番又重種族歧視
加拿大人出名好人（不過都會有種族歧視）

用咩申請過去？
skilled 要ielts 7分 大學畢業 幾年工作經驗先夠分

報Skilled識法文唔係淨加少少分咋咩？
如果三樣都唔識要點做？

澳洲住緊

點解唔揀美國？感覺比加拿大冇咁悶

有陣時唔係淨係睇國家架喎
你都要諗埋住喺邊個城市架

同你個case似似地 BEng + MSc 做左兩年幾野 想諗下移民有無得攪

睇你去邊，唔少工種識法文係排另一條隊EG去ontario，機會大好多
三樣都唔識咪去加拿大讀master囉
讀完有人限sponsor搵到工，ielts有7 都應該夠分
前題係你個工種要list入面有

加拿大

幾錢嗰啲你google啦大佬
搵唔到工？咁你搵到先去咪得囉，可以喺香港搵㗎嘛
畀咗PR你都起碼有半年buffer

melb 仲多大陸人

你肯做開荒牛去冇乜人嗰啲provience 一定係最易

一定唔夠vancouver多

黎左6年，一次都未比人歧視過，我次次入親有關澳洲既post都有人話歧視，但6年黎真係未接觸過

一定加拿大
澳洲係白人版韓國 好鬼粗怒

重歧視同隨時俾人殺

以我對加拿大認識
Toronto:
凍 （可以去到-3X度），但其實你冬天唔會點出外面，一件褸已經得，因為出入都係揸車有暖氣
住屋偏貴
容易食到中國嘢
好國際化，越嚟越多中東人
啲人好友善
空氣好，少昆蟲
醫療免費，細路讀書少壓力

Vancouver:
多大陸人香港人
啲樓炒到貴晒，物價都係偏貴
冇咁凍，一年四季明顯
細路讀書冇toronto咁輕鬆

個別行業：
如果你係做電腦，最多工作機會一定係Toronto
好多大公司同startup喺嗰邊，除咗美國同英國第三多公司嘅地方就係嗰度
澳洲就得好少IT公司，多好多印度人去爭

所以就咁問易唔易搵工冇人答到你，唔知你咩行業
最簡單方法，你去搵工網搵下你個post，大約人工range幾多，而家有幾多openings
咁你大約心入面就有個數

另外加拿大呢兩年其實想發展多啲其他provience，你識法文/肯去Montreal 就多好多工作機會
個別細provience都有推薦計劃要唔同工種，成功可以加唔少分，自己去官網再Google下

你揀美國都要美國揀返你先得㗎
你知唔知而家就算有晒job offer有埋sponsorship都可以申請唔到visa?
侵侵上場之後限咗quota

過到去小心比黑鬼打

屌你老母，同佢講你係香港人

唔係支那人啦

做晒暑期作業未？

樓價既話syd and melb 應該貴d 我睇house affordability 1個排第二，1個排第四 btw 第一係香港。我住緊melb 唔近cbd,apartment 1房1廳大約180萬港紙，我覺得好細 如果租就預4-500aud 1個week 左右唔包水電煤上網（apartment) 租house 你2個人就應要同人share house 先得，如果唔係租應該都貴。

affordability係相對嗰度啲人嘅收入嘛
vancouver咁X多大陸有錢人，所以咪排低啲
你睇返租樓網就知真嗰個價

樓主幾歲？

Melbourne租房真係好貴⋯⋯
而家兩個人喺山卡啦九百幾/月take咗一個unit

依家到到都多 留係香港又係多去外國都係多，分別只有政府同環境不過咁樣就足夠

大city得唔得

染上

澳洲
因為我識人

蝗真係好恐怖

笑咗出聲 有冇諗過搞棟篤笑

方法講咗啦
咩得唔得啫
你去學法文囉，政府又有資助
ielts考到全8咪又高分啲囉
再唔係得閒落老蘭識返個加拿大人直接結婚仲易啦
唔得嘅去埋working holiday
講真一切睇你幾有決心㗎啫

澳洲人好撚閪, 去受氣情願留係香港歧視大陸閪
未去過CA俾唔到意見, 但男朋友係加拿大人, 佢話當地人真係好NICE, 我諗既然都做二等公民, 梗係揀左膠CA啦.. 易啲融入 生活都開心啲

btw樓主有冇諗過去英國？
有BNO嘅話可以working holiday又唔洗報到

熱鬧嘅地方通常多華人，多華人就樓貴 冇例外
頂得順悶嘅Perth 嗰啲平到笑

冇話得唔得！好似多倫多咁，express entre 都係用計分制，有degree加分，有master又加分，識多種語言又加分！我未聽過有人有香港既degree唔承認喎！

搭單問如果去讀書加拿大定澳洲好啲？

移民咪移民囉，班蝗好鐘意將人地個地方變第二個中國，推高樓價，去到邊都講中文，對住外國人都可以講普通話 ，見你亞洲樣就問你識唔識普通話，對都唔知班人移民做乜q,英文又唔識多隻又唔肯學，明明中國有句說話入鄉隨俗但就永遠都唔明依句說話。香港就係一個好例子，佢地既滲透力真係好勁

竟然問連登仔

係都揾返個移民顧問問下啦

有幾多個連登仔出過去長住都成問題

屌佢地老母我上次去倫敦，機場都未出，有隻蝗直接埋嚟同我講：行李在哪裡拿？

我直接當聽唔到望都冇望佢就行開算

無知一問
加拿大點解要識法文

加拿大郵局慢過龜，我現在都好少訂美國野；會簡加拿大，不過溫市同多市唔會首選，多中國人到 ，除非你唔怕

加拿大官方係雙語國家，因為歷史問題，加拿大東岸一大片土地曾經係法國殖民地新法蘭西
後來法國同英國打打輸左，割左新法蘭西比英國，但加東仲係有大批法國移民
加拿大定都響安省同魁省交界既渥太華都係平衡英法語族群既表現
時至今日，加國講法文既人口有800萬人，加拿大所有政府公文都係英法雙語
如果去加拿大想做公務員打政府工，都係必須識英法雙語先請
不過如果你去魁省以外既地方，講英文已經暢通無阻，住響魁省以外既城市生活上亦都極少用到法文

話SFU最出名，你都係

真 上次係京都拎住個行李研究緊d行李櫃無啦啦有個大陸人行埋黎用普通話問我係咪中國人
我即刻扮日本人耍鳩走佢

美國加拿大澳洲

Canada for sure

溫哥華

我答你，我以前個老細起中東移民來，又係 BEng，來到起 UBC 讀返個 Master，去咗緬省，拿咗個 PEng，搬返來溫哥華。
你一開始就要大城市，我唔知點講，因為工就一定有（但競爭也多），但你會唔會做返個同一級數，識人得，也識人唔得（拿住個 CEng 都係做普通野），睇你彩數

特別係細城市，人真係好NICE，我溫哥華入去都頂唔順佢地既NICE野

我會揀澳洲

1. 近香港少少，返嚟探親唔駛坐太耐飛機
2. 冬天唔會好似加拿九冰天雪地
3. 澳洲去過Brisbane、Sydney、Melbourne，加拿大淨係去過Vancouver；我覺得澳洲有活力啲無咁悶

邊到呀，你比人吐口水可能唔係種族歧視，跟本個班人邊個都吐

睇地方啫 去中部先會

題外話
德國同加拿大點揀

答返樓主先澳洲既優點同缺點，我只係住過melb,去過syd 同goldcoast 玩。

優點
澳洲政府唔會為利益刷中國鞋，之前有條電纜之類既野中國想做依個生意同澳洲打好關係，但澳洲佬寧願拎錢自己整都唔要中國人整。同埋近依幾年開始收窄移民既條件，變相理論上少左部份中國人。

食：melb 基本上你想食既野應該都有，但有部分餐廳就唔會係香港既口味。 食物質素比香港好6,7aud 就有塊靚牛扒，澳洲人主張賣自己種既野。

環境：空氣清新好多，人真係精神左同冇咁易病 寧靜過香港好多。

教育：我有澳洲朋友同我講佢地學習係去諗通個問題，而唔係去背個答案就算。依方面我諗外國國家應該差唔多。

缺點
衣：我自己就鐘意買鞋，不過澳洲既款永遠都慢過其他地方

住，樓價係幾難負擔，但如果你一早有筆錢買樓就應該冇問題。租就貴既。

環境：
1.夏天好熱，唔知係咪澳洲臭氧層穿左所以太陽曬落黎會好痛。溫差好大夏天冇雲30度，有雲得20度，晚上10幾度。2.夏天好多蠅好煩，澳洲人唔會理，但正常香港人應該唔會鐘意，我見過最誇長係一個180cm高加好肥既鬼佬應該係著XL t-shirt 佢背面有一半係蠅係佈滿曬 密集恐懼症最好唔好search。佢地係缺少水分所以走曬出黎，所以鬼佬覺得好正常。

人：澳洲好多醉酒佬，因為醉酒佬我都試過同人隻抽係melb 唔只一次不過幾次都冇事。大時大節city 有機會有恐襲。蝗就唔洗講啦。歧視就有既班mk 鬼仔行過可能講你2句咁，識但唔熟既介心實有只要你做到比人睇你同班蝗唔同，佢地就會接受你，佢地都幾funny。

半好半壞
娛樂方面應該就冇香港咁多野玩既，有娛樂野但就要搵，主要係落bar/club, 佢地注重family day 多d 同香港既娛樂有d 出入，一個holiday 佢地會去玩下road trip, 去下國內唔同地方而唔係好似香港人返深圳玩咁on9。

行：有車就方便，冇車就唔好諗住可以好似香港咁周街有車，miss 一班都要好耐，去左外國就會發覺香港mtr 其實好好

我個人比較悶剩係鐘意做運動所以澳洲對我黎講唔差，但我既香港朋友鐘意係香港成日出去玩，佢地就完全唔鐘意澳洲，我都唔知佢地黎為乜，如果樓主你係香港係鐘意成日唱k呀行夜街澳洲就未必岩你。我對澳洲唯一接受唔到既就係蠅，其他野都忍到。

樓主有多餘錢同時間既話我建議你同老婆去曬2個地方睇下環境，唔係旅行個隻睇，始終唔同時間地方會唔同，你之前去唔等於依一刻。去一個新地方生活最緊要係自己所以親身去好過係度問

hobart?

我都係Edmonton 就出黎做野，師兄可唔可以分享下？Thank you

蝗係冇處不在，墨爾本機場直頭有普通話廣播，中英對照路牌，唔講我以為去左中國

中部。。。乜唔係中西部同紐英倫最安全咩
掉轉嚟講 南部同西部治安最差(因為多某啲人種)
不過唔理係邊個地域 大城市嘅治安都唔好得去邊
當然某啲會零舍嚴重 例如密歇根州某大城市

唔該巴打

屌你老母 分分鐘佢問返你香港係邊度呀
你又咪係要答返中蟈
ON9

巴打係做IT 邊範 小弟今年畢業諗緊點攞pr

老老實實跟誠哥揀就無死錯人啦

ee係個邊易唔易搵野做

澳洲污染好似幾嚴重 大氣層又穿左

之前去旅行有諗過去唔去detroit
最後因為嫌搭飛機去嗰程貴所以冇去到

Btw 好鍾意Seattle
不過俾強國人搞到越嚟越貴

讀個數學/stats master 做DATA

一定係加拿大,澳洲咁多亞洲人去

得罪問句
點解你會想去嘅？
呢種鬼地方 名符其實 請都唔去

西雅圖暫時嚟講應該算係似人樣少少嘅美國大城市
雖然強國人去炒炒賣賣係唔好
但係俾我揀 我情願見到佢地 都唔想見到啲拉美人

個人覺得歐洲太多難民太亂

巴打覺得澳洲IT點？ 啱啱畢業預備過Tasmania儲分拎PR

澳洲IT 人工低過晒英美加
公司少好多
不過都仲係渴市

住過 calgary 8 年左右(southland 個到)，真係勁悶（我起溫哥華入去都話悶）。賣餸真係chinatown、tnt、walmart（冇walmart以前就 superstore，現在只去買 superstore酒）；唔係話冇 safeway，係貴好撚多。
以前好似佢咁買一個星期既餸，後尾就一星期既去買二次餸，因為實在太悶 。

澳洲啦 我男朋友大家姐嫁左過去生埋仔 住得好舒服 又有足夠空間比小朋友郁下跑下

可以拎澳洲綠卡，但係住過澳洲mel真係好悶，留返香港算

上面成班港狗真係搞笑
人云亦云
澳洲屋無冷氣
好多蟲就睇你住咩城市
窮里住鄉下一定多蟲

呀 Hello 勿巴，上次講加拿大政治經濟post友
我就比較少玩 專注讀書 但真係好悶 雖然我間大學chur到 no life 我只係見就業環境好似麻麻地咁 所以想多了解下

識個親戚喺嗰度，好好住咁
不過100%退休生活

試個係Tasmania比個澳洲仔揸住車經過
較低車窗屌我老母

你講得全中，真係悶到我會去讀 pt 既地方；所以真係讀書聖地

睇見有本咁野，即刻

澳洲最驚係啲蜘蛛 超大隻
樓主要訓練打蜘蛛

淨係知澳洲既網速慢到仆街 有冇人知加拿大既網速如何

入去過退休生活不了啦，剩係冬天同醫療人員短缺問題就唔掂啦

好得人驚

貴
一百蚊，150/15

同香港差距唔大 都算可以接受既

香港甲由唔係仲得人驚咩

澳洲太熱,多昆蟲, syd 真係好撚多asian, 去過半年exchange唔覺比人歧視, 但就試過揸車太慢比人屌
加拿大太凍,未去過唔知比asian佔領成點

it狗去加拿大易唔易
果邊it發展如何

...起碼曱甴冇毒先啦

搭單問

聽朋友講加拿大搵工幾難 有個LMIA 減低左僱主幫手做擔保既意慾

我意向去 toronto or vancouver, 做就想過去做廚 or 技工 學過下日本餐 , 技工的話要去學 ..

我見到德國好多免費master讀，樓價又平啲，可能會易啲

真係搵工點真係唔知
剩係知唔洗ielts 7分
啱啱嗰半年最渴係butcher
廚都係長期喺demand list

其實美國會比較好

加拿大既話如果express entry夠分，係咪即刻會拎到PR? 咁係咪唔再需要僱主擔保我？

加拿大應該好d

其實如果選加拿大，我返而建議去Montreal 或者 Toronto，因為 Vancouver D屋太貴，普通人係唔會買得起。Montreal 個D 10萬首期己經好多選擇。

Toronto都越來越貴喇
Montreal其實係一塊凈土 遠離大陸人 不過我法文屎

澳洲完全無事，人既問題

係，但係如果你係專業，toronto 都重可以，或者住遠少少。其實法文係難，但係唔會學唔到囉，同埋其實好多地方都係簡單法文

想見識吓
好彩最後都冇去玩命

Seattle 環境真係好舒服
Stay 到唔捨得走

佢地似大陸人先被人歧視

搵嗰到女朋友，再娶埋人

加拿大， 可以全面合法種大麻

台灣人又好，香港人又好，中國人就唔提啦。

見到d鬼佬微笑點下頭，會死咩？
唔敢講英文就係咁避開人地d眼神...
在鬼佬眼中就係無自信，好好蝦的sample.

利申：澳洲做酒吧

加拿大d學校都不是甚麼好東西

目前嚟講 西雅圖好過三藩市同洛杉磯
後兩者衣家勁多流浪漢 好多條街都成街帳篷
唔講仲以為去咗非洲

LA SF
雖然天氣係好正
但 d 南美佬 流浪漢多到

Seattle 其中一個優點就係依方面好好多

三個地方好似而家都差唔多咁貴？！

加拿大啦 話悶嘅人都on9嘅 夏天日日行山獨木舟camping 冬天就滑雪snowshoe 住溫哥華多倫多又有city life同香港一樣 不知幾多野玩

澳洲空氣好到離譜喎

Funking true 仲要捱多兩個先有得走

除左搵緊難 溫哥華真係冇得輸

Montreal冇得輸
樓平生活洗費平又多野食
一次過感受歐洲風情同加拿大人既友善
最大問題係要識法文
(雖然其實唔識都生存到 d人英文好好)

你讀乜，我聽講自從油管上返馬，個勢又好返，其實可落calgary試吓，識好多人（包括我）都係起calgary搵到第一份工

你住過渥太華未

澳洲極多大陸人
加拿大大陸人就留學生居多，其餘無咩大陸人餐客個d
同埋個邊歧視會少d

加拿大岩慢活既人 鐘意自然同渣車去郊野咁
基本上無咩香港呢邊咁糜爛既娛樂
澳洲就算鳩數啦 多大陸學生同旅客到痴線
澳洲人對亞洲人好反感了，歧視越黎越勁

未 但有frd住嗰度

你問佢悶唔悶

日日都好撚多節目喎

加拿大退休先去啦

咁撚奇，記得當年去探人，佢既節目係星期六返團契

唉屌誤導左大家 佢喺Toronto大 唔係移民

講真 去紐西蘭啦 有澳洲既天氣 加拿大既友善 仲冇咁多蟲

呢句真 諗起澳洲啲毒蟲就唔撚開胃

唔係淨係難民先會出事㗎

美就多䘃蟔
澳加就多蝗
歐洲就多蛔

全球暖化，遲d無冬天，預早去定加拿大差唔多既啦

師兄， 可唔可以講多少少SYDNEY搵工經驗？

利申: 820就黎轉BVA, 之前做開SQL VBA果啲野， 唔係專業programmer. debug 多

如果你做運輸加拿大好似機會多啲
文職就唔知去美國易唔易
但氣候同政府好似好過澳

唔明點解澳洲成日比連登仔講多人歧視
我澳洲住左三年 一次半次最多

可能佢地working holiday過一年就FF自己移民
又或者佢地用返香港式態度響澳洲做人

我都唔明
其實大部分都唔多care你
特別有啲飲咗酒痴線嘅話你要計較都冇計
成日都坐下酒吧有啲老白人會走嚟同我傾下計添（傾下啲無聊計，成日覺得好奇怪。可能佢地包埋依啲做歧視）
係大學就亞裔非白人都好多，根本好難係一group一面係得白人出嚟歧視你，而且根本普遍都係好左
住5年讀書未俾人歧視，唔行唐人街

去澳洲同d監躉做牛做馬

唔知係咪我唔好彩啦，嗰次去旅行一落機場巴士畀個澳洲佬特登撞，撞到我爭啲瞓低，佢一路講 hop on the bus without buying a ticket？
我明明真金白銀買咗飛
平時係咪好多大陸蝗搭霸王車？

澳洲撚cairns點睇

反而想知巴打諗住點移民 如果前面講咗嘅話屌細力啲

早0的訓啦

計下分睇下邊個地方易移，但冇master 就好難
同埋你工作經驗唔係專業都係冇用。
同埋加澳都高IELTS 要求，英文差可以過主
好多印度人同你爭，佢地英文好學歷都高，好難同佢地爭

U of A?

全球最宜居城市，
Melb。

樓主

移去邊都係

做人要不卑不亢

唔好少少事就覺得比人歧視。首先你要知好多前人做壞左個朵。

所以因為你膚色，你可能會受到以上對待

但唔好忘記。澳洲。加拿大無欠左你既

你如果真係移得就唔該對社區有貢獻。不卑不亢做一個新移民。

努力融入西方主流社會有三個要訣

首先。高度無得改。膚色無得改

你一定要做gym。一定要workout

一定要大大隻隻。努力操到近似白人身型

咁基本上大部份白人已經唔敢搞尻你先

第二。衣著得體

咩叫得體你參考下衣著得體既白人點著。死跟無錯

第三。忘記自己華人身份

係移到去邊個國家你就要搵國家認同感

唔好開口埋口We chinese,我地中國人/香港人乜乜物物

澳洲有澳職睇
加拿大除左蒙特利爾有美職睇好似無足波了

加拿大再悶都無阿拉斯加咁悶

你有架飛機就唔會悶 。大把地方去

你去過未架....亂咁up

巴打點解會揀montreal嚟移民?

唔係即刻但好快就會invite你正式交申請
僱主擔保係比人加分用 你夠就唔使啦

facebook search 廢青移民加拿大

係
你直接夠 federal skilled workers 嘅分的話，無須僱主擔保，另外亦不限居留省份或地區

(脷伸: 上年年頭申請，無job offer and 擔保，上年年底移民報到)

CRS 幾多？我438 唔夠做，要考多幾次IELTS / postgrad

d回覆好多人9up 係巴打咁認真做哂功課

補充: 係即刻有申請PR資格不是即刻有PR，自

我就持少少相反意見...
雖然好多巴絲話加拿大普偏悶，但點解唔視以個為優點？
加拿大工時比香港短，如勤力絕對有時間進修，有D公司甚至會比埋錢你讀書，之後晉升機會比其他人快

但巴打你如果以傢仲係學生，在Alberta就業會有點難 （早幾年油價高所以好易揾工）...而且除非有很好的co-op experience 比較難去Toronto， 始終多倫多有料學生勁多

438差少少啫 一路考一路等多兩round分分鐘有機會

歧視通常都係班鬼仔mk細路講你1,2句，其實咩地方都會有，不過普遍大部分人都冇乜野同nice,老人家既鬼佬仲會同你講1,2句野，被人歧視係1面之緣既人就由得佢。如果係同學同事唔係太熟個堆，你肯講下野，social 下就唔會歧你。
岐視個1,2句當耳邊風或者當佢係黐線佬就得 真係話做1d 行為上既歧視我都未遇過。

等緊NOI 唔知有冇機會。
IELTS 8 都唔夠做，唔明上面d post 話全7 就得係真心定假膠

你憑咩話人鳩up

我上年464先啱啱夠分，似乎依家低咗D，44x la

IELTS 你對下移民局張score card, 工作滿三年另外ielts listening 8, 其他全7 有額外30 分，see if it helps

以上所述分數要求請到移民局網頁睇下有冇變，因為express entry 遊戲規則成日變

唔該巴打回覆
我"即刻"嘅意思係唔洗等TR->PR呢個過程，當然明白要一段時間佢先會invite我交文件
初步計過應該夠分，不過有Job offer加多好多分，但係要僱主擔保同埋做LMIA，聽講擔保成功機會唔大
利申 IT狗 儲夠3年經就會入紙

我意思係得呢個巴打各方面都有分析有data support 移民一個地方要考慮既野唔係淨係憑直覺拋個答案出黎就係

巴打做邊行？可以分享下係當地搵工既經驗嗎？

noc 0既lmia先加得多分 a,b而家加得好少
不過搞lmia真係好麻煩又難批
所以試左其他加分方法唔得先諗lmia啦

巴打有master degree?

巴打你好 其實我係度都問左次
其實加拿大請外國人取態如何呢？
主要想留意技工類 or 日本廚

i see sorry 誤會左

有無人分享下係呢兩個地方做IT嘅話好唔好

我L/R/S/W = 8.5/9/8/7 差writing.. 有7.5 writing 就爆分。我得bachelor, 441已經爆左分。
Btw , 你去左邊個省？搵工難唔難？

巴打有冇LMIA經驗分享下
其實有時上外國嘅搵工網度睇，好多工我都自問勝任，奈何就係冇身份人地唔會請你。不過有LMIA呢d policy先會保護到自己國民既利益，唔通好似港共咁日日150隻

兩個國家都好大 唔同地區人工同工作機會都唔同 可以實際上兩邊既搵工網參考下 加拿大大城市IT係吃香 唔使做IT狗

前排睇個result，好似有一兩個月既cutoff係440, 441

巴打IELTS好高分
係咪都有三年工作經驗？
可以試下讀d diploma黎加分

我就係報左hkuspace postgrad cert, 但驚wes 唔認hkuspace 既qualification , 有個穩陣做法就係考ACCA (會計牌），但本身已經考緊另一個牌，唔想又俾錢考

講得好啱 果時整lmia覺得好L煩但又明好過港共咁日日送150隻黎

除左華人老闆其實好多公司你做得野都會肯幫你整lmia 問題係政府批得好嚴 之前老闆同我講過佢幫幾個外國人整過 個個都係一樣咁申請 但最後得一半批
見上網d人討論都係講一半一半機會

你係邊個city?
以我所知技工或厨師應該比office job 易揾，因爲以類工種比較辛苦 而且依邊好多日式餐廳
但聽講日本餐廳好多老闆是大陸人 所以可能會刻薄D

巴打有冇考慮過做大型貨車司機？幾年前好似好缺人 （以家唔知）

至於取態，個人覺得加拿大人大致上冇咩種族歧視， 但係要老闆sponsor一個非加拿大人可能會對佢地來講麻煩D

溫哥華其他d生活好多都搵返香港味道 點都係去加拿大
買槍又方便
澳洲三寶就不了

巴打你係過到去再搵工跟住做LMIA留低？定係overseas搵工？

另外我上網睇話好似state nomination仲易過LMIA，但係兩樣都好似好難

而家大部分地區都有100mb啦

Yes
當初讀個濕鳩taught postgraduate 諗住career有用，後尾發覺對事業幫助唔大

最後估唔到幫到搞移民

Civil engineering
Sorry 冇乜job hunting 經驗因現時加港兩邊走，搬藪嘛
不過for civil engineering 我考過Professional Engineers Ontario嘅Professional Practice Exam，稍後換臨時牌執業

我本身都諗住申請加拿大，不過同老公夾埋唔夠分
佢冇master (都唔會去讀，佢唔鍾意讀書)
今年又突然多好多it人
舊年唔夠400都有Ontario invitation
今年睇嚟冇
所以而家都係諗英國算(本身bc)

IT 人好多印度佬同你爭 我都希望有OINP NOI. 仲應該就會派彩，因為2018仲有2000quota 未派同埋3月後就好似冇派。
Btw後生好走。到時幾年後係香港撈到唔上唔落就大左opportunity cost

去左半年澳洲
返到香港未走甩過一隻曱甴

勁多印度佬 我入個onip whatsapp group差唔多全部印度人

2000quota但好似有萬幾it人，計埋400分以下仲唔止

唔後生啦，下年開始年紀分數倒扣
所以加拿大唔得就英國算
英國仲易啲搵工

我都係bc,諗住2020年都去唔到加拿大就去英國闖一闖，加油

你幾歲？都係IT?

岩岩計過幾年後應該有470分 想去BC 穩唔穩陣？

移民計劃2020年完，要走就要快

我26歲 auditor, 岩岩好夠3年。其實我睇過nova Scotia 既cat B 岩我玩，但唔係成日開
有冇試過EOI/ PNP?

冇諗過toronto以外，因為我老公做開IT,想搵startup仲要唔低人工
除咗toronto其他地方太少公司

nova scotia真係山卡啦喎
不過你仲後生

比我揀我會揀加拿大
環境真係幾好人工高
不過稅重係事實

利申uoft final year

有冇睇過Calgary Vancouver ? 呢2個城市都幾大，應該都有唔少機會。 不過Alberta / BC 冇strong ties (university/ blood relation) 就難好多

咁多人有BC又去到加拿大
好羨慕
唯有自己努力d

好想走既IT狗

巴打係咪加美大學畢業

係咩。。。係果到生活過 入便利店買野都要法文

我都係civil engineer
計劃緊走人

睇過，比起toronto/london少好多大it公司/startup
calgary就太山卡啦

心頭唔好太高 要走就可能要settle for less
如果你本身做開Microsoft oracle google 呢d 大公司就話姐
唔係就細firm做，細firm都生存到既

冇計，要養家就係咁，同埋同本身人工爭太遠
仲要計埋稅呢，同埋年紀唔細嘛

我見個Visa 要求 Bachelor 同Master 一樣15分,
即係之後會有人Screen 走D bachelor?

巴打介唔介意交代下你背景
我出年就係澳洲civil 畢業
打算會讀埋master 但係咪應該都讀返civil ??
希望可以移民到澳洲or加拿大其中一個地方
等我可以參考下應該點計劃
另外都想問問 想考工程師牌 讀埋master都會好d?

唔係
移民前同加拿大冇connection

加拿大移民計劃去到2020年就完。你要at least 有一年professional work experience 先qualify. 你讀埋書+做夠一年野就應該玩唔到加拿大條線。
但加拿大讀master 就唔同玩法。有條叫postgraduate stream 開俾Canadian postgraduate student 玩。

你地去澳洲

我去加拿大

澳洲夏天會熱死
加拿大冬天會凍死

利申: 兩邊都未來過

好 唔該巴打

Sor ar 背景唔方便多透露，一講就自爆身份

關於讀 master 睇你想要D咩，當年我讀 master 純粹想要個名
讀返 civil 可謂取易不取難

考工程師牌，若你香港0既大學畢業，我覺得 for CEng MICE / MHKIE / PEng (Ontario / BC) ,讀 master 無咩用，因為呢個資歷並非考牌條件；除非你 civil degree 英國讀返0黎，咁你應該知道要有 MEng 先得

都係個句，我讀完 master 先發覺原來幫到移民

thx巴打

兩個國家都比蝗殖民左，遲早爆排華

加拿大啦，冇咁多野會毒死你

off topic問下，女朋友係加拿大人，個陣聽佢講話結左婚後可以擔保我入籍。係咪好容易就得同埋唔洗坐移民監?

咩叫移民監？ 迫你去？

住過澳洲，悉尼算唔錯，要玩既野都齊但樓價貴到癲。
住係華人區就預左同大陸人打交道但係我覺得果邊大6人會高質d，起碼都唔該前唔該後。人工睇你咩profession 啦。不過競爭好大，請白人先除非你好outstanding,想住番d樓價貼地d既可以考慮Melbourne/Brisbane

利申：citizen,搬番香港住

無乜興趣去果邊長住 不過唔介意拎左國籍先

得罪講句，都幾撚閪

住緊Sydney ，樓價確實係全澳洲最貴。但對比香港仍然係平到笑。當然，好既華人區兩房apartment除時都要一球（600萬港紙左右）。但其實好多區一球已經買到house 亦都係20公里到cbd。冇錢既亦都可以租，成間house 租最平500-800一week都有。

相信澳洲會好過加拿大，例如，天氣，食物同娛樂。

首先Quebec個投資移民計劃投資額係平過溫哥華多倫多果邊(但而家都好似要千幾萬港幣)
Montreal樓價亦都平，當時買左層唔錯既house都係3、40萬加幣(80年代末)，移民既洗費同門檻係冇咁高
另外屋企人移民前考察過溫哥華、Calgary、多倫多同Montreal
結果都係鐘意Montreal既歐陸法式風情，同埋覺得果邊d鬼佬幾有禮貌，所以結果就去左果邊
當年Montreal d華人移民多數係香港人，大陸人好少，感覺又親切d
不過Montreal冬天真係好凍，誇張d講一年有半年都響度落雪
4月份先至開始融雪

其實火車到CBD 30分鐘內既路程既suburb都OK, 住耐左就覺得冇乜野,係火車碌下手機眨下眼就到。

當然買HOUSE就一定要有車, 我懶得渣同埋清埋backyard 就買apartment

係啊，之前住Mel，好廢嘅屋都好貴
而家我就喺WA 好爽好爽
可能我性格都比較毒，有wifi就滿足嗰啲，有啲驚多人，冇得蒲根本影響唔到我 所以覺得澳洲好好

住果係Montreal 一段時間
依家係澳洲讀緊書 如果講生活質素澳洲好d
果邊真係大部分時間都凍到傻 基本上除左返工放工
行shopping mall 好少會留係室外 生活比較單一
但澳洲四季天氣都ok 其實你唔係住郊區
真係唔多覺有好多昆蟲
又唔覺歧視 大多數鬼仔都好有禮貌
個人會推介澳洲多d 陽光海灘 去下road trip
但未去過溫哥華唔知果邊點

Anyone from cairns

可唔可以搭單問下
小弟今年準備final year，唔想留係香港，主要都係諗哩兩個國家，因為唔使學多種語言

但問題係我幾近白紙一張，有讀緊IT相關嘅course（非本科）
我想問嘅係，如果我以移民為目標，我應該發展IT邊一範？
因為見有唔少巴打都話IT開始爆人，又或者有乜其他工種可以方便移民？
定係應該去外國讀多年書然後直接留低？
好迷茫

我申請左whv 未批的 首選係toronto 之後 vancouver 再其他city..

辛苦我唔怕 怕佢唔幫我整only

Toronto啦⋯⋯
利申......南加州撚

經濟能力許可既話一定係過個邊讀書再留低
我自己作為IT狗就覺我識得打code係吃香d, 起碼都係一個技能

溫哥華好快架 其他唔知

其實去加拿大working holiday搵返it工計唔計移民工作經驗?

有冇巴打收到風2020打後係點
應該趕唔切2018-2020

比土著爆菊仲大機會

香港人而唔係廣東人！

Same

有西歧視咩，可憐人定有可憐之處
利申 英美澳留過學

講得好

會唔會同校？

我其實發現澳洲真係冇歧視
你住SYD MEL 呢d大城市 一街華人黑鬼 中國日本韓國越南希臘非洲香港斯里蘭卡 乜7野人都有 邊個搞你
同埋澳洲上網屌你老母

Montreal 搵工難唔難? 我係有個法國master degree (corporate finance)
年初去左Toronto, 好多蝻, 個city center 無咩特別, 樓唔平
Vancouver 搵工又易唔易?

應該去外國讀多年書然後直接留低 specially Canada

澳洲到底有無快嘅上網？
我去過MEL同SYD親戚度住都慢...
如果打ONLINE GAME 無oceanic server咪仆硬街？

sorry呢層唔太清楚，答唔到你
好多年冇響Montreal住喇

我都想知 好徬徨

慢撚到on9

我係Brisbane 網速80-99mbps到
唔慢wo

Telstra
當然冇香港咁快，但我係到上pornhub飛住都唔會lag，mega down片都係極快，打機就可能真係oc server，但我lol都係玩na多，而家好多game都有oc server

我都唔撚明 d人係咪working holiday當住過啊，英文又唔撚識講，係d farm到比人屌，我係city生活左6年真係未試過，我仲要去過NSW一個小town，lismore住過半年，個到asian應該唔過二十個，一次都冇比人歧視過，佢地反而好熱情，個陣我係一間asian mart到打工，日日同d客吹水吹到，有d知我要走都眼濕濕

澳洲有d公司上網plan好撚流係真既，有時d人，佢地可能唔太上網都會簽d垃撚圾，仲有可能就係share house，而我依個plan 八十幾aud左右，500gb一個月，速度就比左你睇，我住melbourne既

去gay bar一轉即變citizen

咁去NA ping過唔過200?
打機對我好重要

老實講，有見大陸人比人歧視既，係woolworths買魚係到指黎指去，英文又唔撚識講，人地問佢野佢就err err err，人地問佢係咪要1 kg，佢比個5人地，見人地拎5 kg，佢又 no no no，咁樓主係咪依種人先

香港人都有嫁，有d柒下柒下買野排隊到佢地，人地問佢地要order d 咩，之後先開始用廣東話問對方飲咩，之後咪會比人白眼囉，後面仲要排勁撚多人，之後面紅紅咁order完，走開就話人地歧視佢地，我心諗 人地仲要冇吹鳩你算好啦

屌你 lol delay 一定有，幫你唔到bro

依個係連去US既，你都係去加拿大吧啦，如果真係想打機low ping既話，始終加拿大近美國

出門最仆街既總係d 普通話人

聽講今年佢哋有heat waves 啦！

去加拿大睇冰球嘛！

問題係我響香港
諗住退休返去養老

你個post 一定要好多法文，所以法文好就冇問題。

其實最啱去係結婚之後，又好work balance ，細路讀書又好D。

有時真係睇親講澳洲既post 個個都話歧視
有對本地既退休夫妻到依家都仲同我email聯絡
我買車會突登出黎陪我睇
學校讀書d鬼佬鬼仔都好有禮貌
唔好真係人云亦云。。

依個真，去到邊都係，你移左民你就唔再係香港人，btw我覺得唔一定要覺得自己係white，其實做asian係冇問題，反而識d abc扮撚晒自己係white咁仲撚嘔心，即係講乜鳩都要踩鳩asian仲要話其實自己算係white，之後我個white fd 私下同我講返，覺得唔明點解唔認自己係asian，覺得好撚戇鳩扮撚晒野咁

仲有就係要尊重返人地既地方，一定要學好英文！！唔好柒下柒下咁，accent真係要改，好多人話唔緊要，但過來人話你知，accent係好撚緊要！仲有就係學下d slang，聽唔明就問下，佢地會好開心你問佢地，就好似人地問你點解香港人會話人係仆街仔，你都好樂意去解答咁

我都唔明

只睇足波
除非冰上踢啦

有無source？見唔到有公佈過話2020就完既

識人Mel住十年
喺地鐵畀個鬼仔埋去車咗巴再鬧fucking Chinese

唔係話加拿大唔會有歧視
但兩個地方比較一定加拿大少啲

個計劃叫做2018-2020 immigration plan

冇前因後果，你鬧人肯定鬧個種族先啦，白鬼得罪你，你都鬧佢white trash先啦
好似連登仔夠話支那蝗啦

其實點會有機會移民， 搵錢唔夠人多，講資產， 望住d requirement 好似天文數字

可能只有係香港搵去下旅行就算

冇咩前因後果
一個人搭搭下地鐵，個鬼仔疑似飲過酒，突然埋嚟打完就走咗去

嗰個唔係我嚟

我都唔想有偏見，但次撚次都話身邊有人，識人又點點點，講真唔係你自己經歷真係唔好鳩up，我都唔肯定上面咁多係咪真係有黎過定都係聽返黎，當然我明一定會有d野我係冇經歷過而其他有，我亦都唔係盲反要樓主去袋鼠國，我都有同佢講打機咁重要就去加拿大。

好似上面樓主有講過比人撞個個我都信，起碼佢自己經歷，我都試過比d drunk cunk搞，之後我都屌返佢轉頭，但佢地其本上係邊個都會搞，老實講我黎左咁多年，佢地最唔敢搞既反而係asian，有次係tram d nigga都係專登搵white問野，玩下野咁，但個d真係唔係叫歧視 而係佢地本身就係咁

等你真係可以同佢過人世先黎探討呢個問題啦

冇所謂啦，睇樓主點睇

澳洲啦 返香港都近D
又小時差 方便同香港家人朋友聯絡

只係上面幾個話完全冇歧視乜乜乜
我講返我知嘅嘢
根本邊度都會有歧視，差在多定少
加拿大啲人唔去黑人區覺得嗰度雜都係歧視一種，差在會唔會擺到上面講埋出口

一定要移去一線國家？

智利唔考慮？

已有連登仔去左智利

ASIAN本身無問題。但你要做一個值得人尊重既ASIAN

就要你自己爭取返黎。唔係人地賜比你

你岩

極同意

第二度唔知

美國既話，參軍就係其中一個最直接提升自身地位既方法

唔太熟個邊，有冇多d可以分享下

plan既意思係2020年既時候達到加拿大target既增加移民人數 唔係2020就完express entry/唔比移民喎

屌，我兩個老細都係
黎撚咗十年，英文一啲都冇進步過，唔明啲客講乜又的我地出黎，又冇禮貌，我同梗個客講嘢講到一半用普通話搭嗲，跟住啲客就會黑人問號
如果我地都唔得閒，佢兩個聽唔撚明就會喺客面前用普通話嗌交，當自己屋企，on99
自從佢地去咗渡假之後生意好咗勁多
雖然要夾手夾腳睇住係辛苦啲但我真係想佢地唔好返黎算

我覺得技術移民又未至於冇可能既 難就一定架啦但係起碼有可能

唔係唔得
但要識西班牙文同搵到食先有用
智利經濟靠賣銅，其實都有隱憂

無知一問技術移民既工作經驗係咪一定要同一份工？如果轉咗工 就算中間完全無空白期都唔得？

好多支那人唔講野一張紙hold係手等人睇
屌你老母坐低慢慢等啦

上面位巴打意思係加拿大Express Entry去到2020就冇?

同一個JOB TITLE/ 工種咪得

仆街 melb既網速係2g

想問TEF canada香港冇得考,一定要去廣州/直接去加拿大考?
check過得TCF同DELF/DALF

移民德國咪仲難過移民加拿大
德國唔係移民國家

重有無人喺度？
我想問如果想學一啲地道嘅slang/ phrases，又或者係sentence patterns可以點做？
主要想針對口頭對答之類 有咩渠道？
暫時有睇唔同嘅英文youtube channel同劇，無開字幕，（有時估唔到個意思就開返）
但好似feel唔到幫助，因為始於無用返出來

移民德國 首要條件係識德文 唔識已經唔洗諗

而家準備學德文or法文
所以先問德國同加拿大點揀

唔知德國點，但要移民加拿大越嚟越難。要我揀我揀Vancouver. 起碼有D香港嘅嘢食，種族多元化D。但買咩都有稅

最新一期express entry 441分
非加拿大bachelor + IELTS 7.5 - 8.5以上 + 3年非拿加大工作經驗啱啱好441

係加拿大讀緊書
Grad左準備移民加拿大

讀緊邊間

U Manitoba

邊個省都有稅
魁省稅仲高過BC